九龍半島「不毛之地」

2018年06月09日

九龍半島「不毛之地」

■1860年滿清政府與英國簽署《北京條約》，條約附圖形容九龍半島為「不毛之地」（紅框示）。

【話你知】

現時的界限街，大致上就是120年前中英之間的界線。1860年英國與滿清政府簽署《北京條約》，把九龍半島及港島割讓給英國。條約附圖展示了一條界線（Prosposed Boundary），上有中文字這樣形容如今是全球人口密度最高的九龍半島：「此一帶皆係山岡不毛之地。」在這「不毛之地」內，有好幾個似曾相識的地名：「土家灣」、「深水步」、「盎船州」和「紅碪」等，相信就是現時的土瓜灣、深水埗、昂船洲和紅磡。

當年英國向滿清租借新界土地，主要是加強防衞能力。而早在1898年簽署《展拓香港界址專條》前，英國已加強九龍半島的軍力。現時的彌敦道，原稱羅便臣道，最初建造目的就是為了運送軍隊和軍事物資；而現時的黃埔，當年就是一個軍事船塢所在地。

上一則
上一則
學者：冇新界地，香港死咗好耐

下一則
下一則
馬圈人物：三屆冠軍騎師求突破 為子女教育轉戰日本 雷神：離港心碎

學者：冇新界地，香港死咗好耐

地租不平等 源自120年前條約 南北界限 一街兩制

填左好多海